議員倡削單程證配額 何君堯批挑矛盾籲積陰德

立法會新民主同盟范國威議員在立法會大會上，提出「改革移民及入境政策」議案辯論，包括削減單程證配額一半至每日75個，多名泛民議員表態支持。立法會議員何君堯反駁，人口是有「新陳代謝」，並非「有入無出」 ，認為看待新移民數字時，亦應審視死亡率等數字；又指出香港人口增長在世界水平屬偏低，斥泛民言論是危言聳聽，稱香港需要「換血」解決人口老化，以維持強競爭力。

何君堯亦說，現時香港有730多萬人口是「恰如其分」，認為坊間將現時香港問題推給新移民是不負責任，批評泛民言論充斥仇恨，挑起不必要矛盾，反問「為何我們不能有包容之心」，籲眾人「靜悄悄，做好事，積多些陰德」。

保險界議員陳健波發言時引述多項數據，表示新一代新移民都是年輕力壯，學歷也在不斷提升，是香港基層工作生力軍，對香港經濟有貢獻，若失去這些新移民勞動力，對各行各業後果難以想像。他又強調，家庭團聚是基本人權，受國際公約保障。

熱血公民鄭松泰則認為，坊間討論回歸後逾百萬單程證持有人來港是「捉錯用神」，認為單程證制度之所以不公不在於有多少人來港，而在於香港在一國兩制下，單方面被褫奪單程證審批主導權。

議會陣線朱凱廸說，問題根源在於政府以「商界邏輯」施政，將所有安老、醫療等問題都「外判」給新移民或大灣區解決，認為政府須以人為本，正視如今香港面對的問題，否則會不斷激化香港內部矛盾。

佢講積陰德真係別有一番味道

香港人口增長在世界水平屬偏低
^但係人口密度係最高啊屌你

呢條友面皮厚過核電廠啲石屎牆

佢有冇同佢老母積陰德？

仲學人講積陰德，小心遲早白頭人送黑頭人仲好啦。

佢老母遺容都post上網

巴打咁好記性

口説殺無赦，大講陰德
身穿律師袍，助共為虐

其實少左中國人矛盾仲少

送條木咀去支那住啦

係咪等到有人屠殺先死死地氣修改

政策要是德政，就無人會質疑

隻condom原來仲未俾人拎去堆填區